日本黑暗屎...

記錄
當時一些來自西方的目擊者都記述了慘案的真相，一名英國水手在回憶錄《旅順落難》裡寫道：「……斷頭的、腰斬的、穿胸的、破腹的，攪成一團，池塘裡的水攪得通紅一片。……一路上那槍聲、哭喊聲交雜著。滿地血肉模糊，殘肢斷體，鋪滿道路。」

英國人詹姆士·艾倫（James Allan）在他的著作《龍旗翻卷之下》中甚至寫道：「日軍用刺刀穿透婦女的胸膛，將不滿兩歲的幼兒串起來，故意舉向高空，讓人觀看。」同該書也記錄了旅順城內日軍俘虜被砍下人頭刺在杆上或是割去生殖器殺死的狀況。

美國《紐約世界報》記者克里曼（James Creelman）寫道：「我經過各街，到處見屍體均殘毀如野獸所嚙。被殺之店舖生意人，堆積疊在道旁，眼中之淚，傷痕之血，都已冰結成塊。甚至有知靈性之犬狗，見主人屍首之僵硬，不禁悲鳴於側，其慘可知矣……」

另一目擊者英國人艾倫，當時隨美國貨輪哥倫布號赴華為正在同日本作戰的清軍運送軍火。在旅順大屠殺期間，他被困於旅順口，據他的記載說：「在我周圍都是狂奔的難民。我第一次親眼看見日本兵追逐逃難的百姓，用槍桿和刺刀對付所有的人，對跌倒的人更是兇狠地亂刺。日軍擊斃所有遇見的人，在街道上行走，腳下到處踩著死屍。天已經黑了，屠殺還在繼續進行著，絲亳沒有停息的跡象。槍聲、呼喊聲、尖厲的叫聲和呻吟的聲音，到處迴蕩。街道上呈現出一幅可怕的景象：地上浸透了血水，遍地躺臥著肢體殘缺的屍體，有些小胡同簡直被死屍堵住了，死者大都是城裡人。艾倫又寫道：「我站在一處高地，離我不遠處有一個池塘，池塘邊站著好多日本兵，拼命將一群難民往池塘趕，不一會池塘裡便塞滿了人。只見難民在水裡亂成一片，池塘邊的日本兵，有的拿槍射擊，有的用槍上的刺刀刺。池塘裡斷頭的，斬腰的，穿胸的，破腹的，攪成一團，水變成通紅一片。日本兵在一旁歡笑狂喊，快活得不得了。池塘裡少數活人，在死屍上爬來爬去，滿身血污。其中一個女人，抱著一個小孩子，浮出水面，朝日本兵發出淒婉的哀求。岸邊的日本兵竟拿刺刀來捅，當胸捅了個對穿。第二下又捅那個孩子，只見刺刀一捅，小孩子被捅到刺刀上，他高高的挑起槍來，搖了幾搖，當作玩耍的東西。那女人伏在地下，尚未捅死，用奄奄一息的力氣，想要起來看看那個孩子，剛掙扎了一下，又趴下了。日本兵就照屠殺別人的方法，也將這個女人斬成幾段。」

此事件對日本社會也引起極大反響，《自由新聞》發文稱《旅順陷落的大捷報已化為萬鈞之雷砸向吾人頭頂》，美國駐日公使譚恩對陸奧宗光說：「如果此時日本政府不採取一定的善後措施，那麼迄今日本獲得的名譽將完全毀掉。」隨後，俄國駐日公使希特羅渥亦面晤陸奧，談及旅順口屠殺事件時，「雖所言與美國公使略同，然其口氣冷淡，令人可怕」。陸奧不敢怠慢，急電伊藤博文說：「此等事實如最終不能否定，應有一定善後之考慮。」[12]之後由陸奧宗光親自去美國發布聲明，大意為所殺的都是脫掉軍服的逃跑清軍，屠殺是對之前土城子戰鬥中被殺的日軍俘虜的報復行為，在旅順被俘的清軍355人現在在日本受到很良好的對待等。並且收買媒體如中央通訊社，對率先進行報導事件的《時代周刊》進行攻擊。之後給各國駐日公使發去辯解書,通知他們說：「關於占領旅順口之際所發生的事實，因來自誤傳而毀壞我軍之聲譽，且使外國人往往懷有不快之感，對我甚為不利。為此而起草了關於上述誤傳之辯解書。」[13]但隨軍採訪的兩名西方記者都認同有屠殺發生，一個是《紐約世界報》的克里曼，他的數字是2000人遇害，[14]另一個報道兩萬人被殺的維利爾斯則是《倫敦黑白畫報》的戰地記者。

好可怕